# Habit Hive

Habit Hive - трекер привычек. Пользователь может создавать привычки, которые хочет привить.
Пример привычки описывается как конкретное действие, которое можно уложить в одно предложение:

я буду [ДЕЙСТВИЕ] в [ВРЕМЯ] в [МЕСТО]

Действие, время и место - 3 обязательных параметра для создания привычки. 
Чтобы привить привычку, пользователь может связать новое действие с уже выработанной привычкой.
Ещё один способ - установить вознаграждение за выполнение действия.
Необходимо помнить, что новое действие необходимо практиковать регулярно - не реже, чем раз в неделю. 
Также важно, чтобы действие можно было выполнить не более, чем за 2 минуты.

Пользователь может менять видимость привычек: оставлять их приватными или делиться с другими пользователями сервиса.
Указав в профиле свой Телеграм аккаунт, пользователь будет получать напоминание, о необходимости практиковать новую привычку.

### Технологии

- **Django**
- **Python**
- **PostgreSQL**
- **Django REST Framework**
- **Django REST Framework SimpleJWT**
- **Django CORS Headers**
- **drf-yasg**
- **Celery**
- **Redis**
- **django-celery-beat**

###  Предварительная установка

+ Установленный Docker
+ Установленный Docker Compose


###  Установка и использование

+ Клонируйте репозиторий: git clone git@github.com:nataliadudina/habit_hive.git
+ Перейдите в каталог проекта: cd habithive
+ Создайте файл .env в корневой директории проекта и добавьте в него необходимые переменные окружения. Пример содержимого файла `.env` есть в файле `.env.sample`
+ Соберите и запустите контейнеры: docker-compose up --build
+ После успешного запуска контейнеров приложение будет доступно по адресу http://localhost:8000.
+ Чтобы остановить и удалить контейнеры, выполните: docker-compose down

---

### Структура проекта

    Проект "Habit Hive" состоит из двух приложений:
    1) habit: модели Habit
    2) users: модель User
---
